眾志三子遭判刑入獄 藍絲開香檳慶祝嗆「活該！」

眾志三子遭判刑入獄 藍絲開香檳慶祝嗆「活該！」

得知黃之鋒等人遭判刑，場外藍絲開香檳慶祝，還嗆聲「活該」。（圖擷取自YouTube）

2020/12/02 19:17
〔即時新聞／綜合報導〕前香港眾志秘書長黃之鋒、主席林朗彥和副秘書長周庭，遭港府指控在去年6月21日包圍香港警察總部行動中，涉嫌煽惑他人、未經批准集結等罪，今天（2日）被判刑，支持者紛紛聲淚俱下，各界也發起聲援譴責。但「眾志三子」被判刑確定後，場外有10多名藍絲（親中建制派）興奮的開香檳慶祝，港警也未加以阻止，中官媒也大肆報導此事。

綜合港媒報導，黃之鋒、林朗彥和周庭3人今天在西九龍法院遭判刑，主審法官王詩麗指稱，考慮到被告行為所造成的潛在因素和暴力風險，示威者目的無疑是衝擊警方、挑戰警方權威，本案比其他集會更為嚴重，「必須判以阻嚇性刑罰，即時監禁是唯一選項」，3人分別被判13.5個月、7個月及10個月，其中周庭隨即申請保釋外出等候上訴，但遭法庭拒絕。

判決一出，支持者聲淚俱下，要3人加油撐下去，黃之鋒在進入羈押室前向公眾席大喊，「知道很難熬，但要撐住」；林朗彥表示，「絕不後悔！」；周庭則是難過得止不住淚水。

但對於藍絲和中共而言，3人遭判刑且即時入監的消息令其相當「振奮」。中官媒《環球網》事後馬上刊出報導，場外也有數名藍絲開香檳慶祝，還有人痛斥黃之鋒等3人「活該」！另外有別於之前抗爭活動發生前，港警祭出限聚令、國安法等威脅市民勿觸法，極盡一切手段阻止示威者的態度，這次眾志三子審案，港警事情還特別劃出2個抗議區給他們示威，對於藍絲們聚在一起慶祝，也只是提醒他們注意一點，未加以阻止或驅趕。

港媒：黃之鋒被判入獄13.5個月，林朗彥入獄7個月，周庭入獄10個月，周庭當庭痛哭
來源：環球網作者：趙友平

2020-12-02 15:34
視頻製作：喬炳新

【環球網快訊】港媒剛剛消息稱，亂港分子黃之鋒、林朗彥和周庭就去年6月21日灣仔警察總部被包圍一事，早前分別承認煽惑、組織或參與未經批准的集結等罪，還押逾一周後，今日(2日)被押到西九龍法院，法庭剛剛宣判：其中黃之鋒被判入獄13.5個月，林朗彥入獄7個月，周庭入獄10個月，周庭聞判即抺淚，並在犯人欄內痛哭。

香港“東網”報導，其中承認煽惑及組織未經批准集結兩罪的黃之鋒，被判監禁13個半月。而承認煽惑罪的林朗彥則被判監7個月；承認煽惑及參與未經批准集結兩罪的周庭，則被判監10個月。周庭隨即申請保釋外出等候上訴，但遭法庭拒絕。

已解散的“香港眾志”組織秘書長黃之鋒、主席林朗彥和成員周庭，被控於去年6月21日包圍灣仔警察總部，3人分別被控煽惑他人明知而參與未經批准的集結、組織未經批准的集結及明知而參與未經批准的集結罪。 11月23日，林朗彥和周庭承認所有控罪，黃之鋒則否認一項明知而參與未經批准的集結罪，並獲控方“不提證供起訴”（ 被告人只需在法庭公開承認有關的案情，及表示願意簽保守行為，而控方會向法官表示不提證供起訴，法官會立即撤銷有關的控罪），等於變相撤回一項控罪。他承認了其他兩項控罪。

呢班友行為同小粉紅一樣只會加速

點解天奇判重咁多
係咪冇後台

梁天琦的影響力號召力比較大

恭喜周庭和黃之峰

得知黃之鋒、周庭被判刑後，親中派聚眾開香檳。香港《蘋果動新聞》

有藍絲團體一行十多人分批在法院外面舉牌示威，警方劃出兩個抗議區域讓他們示威。香港《蘋果動新聞》

黃之鋒林朗彥周庭被判刑，有香港市民開香檳慶祝
來源：環球網

2020-12-02 16:44

【環球網綜合報導 記者趙友平】港媒12月2日消息稱，亂港分子黃之鋒、林朗彥、周庭今天（2日）下午被判刑，有香港市民開香檳慶祝。

香港市民開香檳慶祝黃之鋒等亂港分子被判監禁。圖自港媒

據香港“橙新聞”報導，黃之鋒、周庭及林朗彥，涉嫌去年6月21日包圍警總，早前分別承認煽惑、組織及參與未經批准集結等控罪，案件下午在西九龍裁判法院判刑。黃之鋒被判入獄13個半月，周庭被判入獄10個月，林朗彥被判囚7個月。港媒稱，對此，有香港市民開香檳慶祝。

裁判官王詩麗表示，在騷亂等大規模公眾活動日益增加的情況下，本案案情更加嚴重，夥同犯案比單獨犯案更嚴重，有人善於言語，有人精於部署，有人負責後勤。

裁判官稱，黃之鋒以包圍警察總部為目的，挑戰警方權威，集結歷時15小時，9000人包圍警總，“規模大、時間長”，黃之鋒積極扮演領導人角色，統籌示威者訴求；周庭從旁協助，積極參與集結。他們與林朗彥夥同犯案，同樣是積極參與者，煽惑行為導致多人集結，對在場人士人身安全造成威脅，也造成交通嚴重阻塞。

裁判官表示，判刑需具阻嚇性，避免有人有樣學樣，需要反映法庭維護公眾秩序的決心，實時監禁是唯一選擇。

“橙新聞”稱，周庭聞判即抹淚，並在犯人欄內痛哭。周庭代表律師隨即提出申請保釋等候上訴被拒；黃之鋒及林朗彥則沒有提出申請。

舉報我也說兩句責編：張燕萍

黑警藍絲死全家

中間嗰個係咪lunch哥

預左架啦

班死廢老唔知自己核突，睇樣都知平均智商唔過70

咁捨得同人道歉未

恭喜周庭和黃之峰

這不是外交問題！外交部回應黃之鋒等人被判刑
來源：央視新聞客戶端

2020-12-02 18:14

在今天（12月2日）下午的外交部例行記者會上，有記者就黃之鋒、周庭、林朗彥涉非法集結案被判刑提問。

外交部發言人華春瑩回應：這不是外交問題！

舉報我也說兩句責編：張燕萍

WFC個白咭仔

還是適合當網紅

因為暴動罪較重, 同埋無認罪

唔好拎佢地幾個同天琦比好唔好?

層次不同

屌你收下把口啦

放心喎

就快輪到你班韭菜廢佬廢中架啦

死黑警 對住藍絲聲都唔敢聲，垃圾閹人

死廢老

中間似食屎陳師奶

放心，第日你哋有咩冬瓜豆腐，我哋開埋你哋嗰份

多過兩個人又無票控

樓主你跟人家道歉了沒？

搞錯對象了
誰關押的?

我說這個

恭喜周庭和黃之峰

你肯去跟黃之鋒和周庭道歉了沒？

Gphone 再出返黎都唔會有咩作為了
大局已定

我是台獨基本教義派
比較堅持理想性

黃之鋒、周庭和黎智英都不是港獨派
（我已退訂蘋果日報）
他們也不屬於本土派
缺乏思想論述
反而是梁天琦有思想和論述

黃之鋒要求蔡英文立難民法
我不能接受他干預我國內政

周庭缺乏對中共的認識
比較適合當網紅就好

--------------------------------------------------------------

他們或許服完監之後
會對中共有深刻的認識

就像台灣人一樣
不論說不說台獨
中共都可以當你是台獨分子

黃之鋒和周庭
要民主而不要港獨
這根本在誤導香港人
ㄧ國一制根本不可能有香港民主

樓豬自尊心幾重下

不如直接問佢認唔認同之鋒兩人對港人有所付出
佢肯認同就放過佢啦...

黃之鋒需要思想

即使不認同別人
至少應該承認別人的付出
而非「恭喜」別人將要受到的制裁

點解唔係叫抵死係叫活該？講普通話定廣東話？定係用廣東話叫活該？

自由時報
台灣報紙

午餐肉血饅頭

恐怕佢放返出嚟之後冇幾耐又畀人拉

與中共的鬥爭還是要比命長

你還是向被惹怒的人道歉吧
無謂令你的評價變成台港反目成仇的導火線

香港民主=/=黃之鋒和周庭
很多香港人需要跳開這個迷思

謝謝建議

臨時演員都係演員
祝早日中肺炎啦下
咁多廢老聚埋一齊

其實呢d藍絲做過咩？